貿易協議恐難履行 美國財政委員會主席格拉斯利：美國需留點餘地給中國

財政委員會主席、共和黨參議員格拉斯利。（路透）

〔財經頻道／綜合報導〕美國、中國1月15日簽署的第1階段貿易協議已於2月生效，然而武漢肺炎疫情衝擊各行業與經濟，各界更加懷疑中國能否履約。美國財政委員會主席、共和黨參議員格拉斯利（Chuck Grassley）週三則表示，美國需要給中國「留點餘地」。

格拉斯利受《路透》採訪表示，他沒看到中國逃避承諾的意圖。像是降低部份美國商品的進口關稅，或是放寬美國食品添加物的標準等等，都表明他們有誠意履約。

但格拉斯利稱，新型冠狀病毒爆發後中國經濟重挫，情況可能需要做些調整，且第2階段貿易協議談判應該也會順延。「由於中國的經濟低迷、導致消費量減低，因此我們必須給他們一些餘地。」

格拉斯利補充，聯準會降息可能有助於抵銷病毒的負面影響，但是降低對中關稅將是美國政府在必要時刻刺激經濟的方式，會比國會通過減稅方案還快得多。

在疫情爆發之前，專家們就提出中國市場需求或購買力恐怕不足以履行協議，按約中國到2020年底須增加購買770億美元的美國商品。1位駐華盛頓的中國官員上週表示，中方認真執行該協議，但航空停滯、旅行禁令等將使實現這些目標複雜化。

美國農業部長帕度（Sonny Perdue）週三則說，預計中國會在春末與夏季重新採購美國大豆。

中國又成最大贏家。

對敵人仁慈即係對自己殘忍
呢條傻鳩仲信支那

姑息養奸

仍然係左膠當道
受道德觀念束縛覺得凡事留一線

呢個時候仲大愛？ 定奶共

睇下人地成都報復式消費
支那根本有餘地輸落去

毛甴東:宜將剩勇追窮寇，莫待沽名學霸王

武漢肺炎仲害得未夠咩
生化恐襲反人類罪
同支那講道德

留佢老母條鳩俾中國啦

仲幫支那講野既人國安局查查佢啦唔該

當年就係尼克遜輕敵信支那，先搞成今日咁

中國直接賠黃金或者賠外匯咪鬆手囉

共諜

留你老母

支那話自己冇影響架喎
格拉斯利你唔好造遙啦

收左錢咋掛

凡事留一線 日後咪俾支那咬春袋

人地中國都話沒事兒

睇錯 杜拉格斯

一次大戰之後就係對戰敗國太harsh搞到二戰

個主席咪傻啦，甴近平話左唔使

咁簽約黎托柒咩
下下有咩依郁就老鳳"留點餘地"?

中国仲打壓緊你班傳媒呀

留餘地